---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۳۵
---
# غزل شمارهٔ ۵۳۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سودای تو در جوی جان چون آب حیوان می‌رود</p></div>
<div class="m2"><p>آب حیات از عشق تو در جوی جویان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عالم پر از حمد و ثنا از طوطیان آشنا</p></div>
<div class="m2"><p>مرغ دلم بر می‌پرد چون ذکر مرغان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بر ذکر ایشان جان دهم جان را خوش و خندان دهم</p></div>
<div class="m2"><p>جان چون نخندد چون ز تن در لطف جانان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر مرغ جان چون فاخته در عشق طوقی ساخته</p></div>
<div class="m2"><p>چون من قفس پرداخته سوی سلیمان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از جان هر سبحانیی هر دم یکی روحانیی</p></div>
<div class="m2"><p>مست و خراب و فانیی تا عرش سبحان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جان چیست خم خسروان در وی شراب آسمان</p></div>
<div class="m2"><p>زین رو سخن چون بیخودان هر دم پریشان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در خوردنم ذوقی دگر در رفتنم ذوقی دگر</p></div>
<div class="m2"><p>در گفتنم ذوقی دگر باقی بر این سان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>میدان خوش است ای ماه رو با گیر و دار ما و تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای هر که لنگست اسب او لنگان ز میدان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مه از پی چوگان تو خود را چو گویی ساخته</p></div>
<div class="m2"><p>خورشید هم جان باخته چون گوی غلطان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>این دو بسی بشتافته پیش تو ره نایافته</p></div>
<div class="m2"><p>در نور تو دربافته بیرون ایوان می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چون نور بیرون این بود پس او که دولت بین بود</p></div>
<div class="m2"><p>یا رب چه باتمکین بود یا رب چه رخشان می‌رود</p></div></div>